《時代》雜誌比喻陳浩天和他的政治行動為「兒童十字軍」

《時代》雜誌一篇訪問陳浩天的報導，內容不甚正面，訪問用了兩樣東西來比喻陳浩天和他的政治行動︰1979年電影《富貴迫人來》和「兒童十字軍」。

香港外國記者會（FCC）邀請陳浩天演講，港獨之父梁振英連日上綱上線發炮，又黑社會又納粹黨什麼的，加上霞姨召集大批大媽示威，令外媒對陳有了興趣。

《時代》雜誌一篇訪問陳浩天的報導，內容不甚正面[1]，雖知道擁護陳的朋友們都比較容易不開心，這篇訪問相信會令他們很不愉快。

整篇報導大致上是講訪問陳浩天的過程中，記者問他獨立的計劃和路線圖，陳一概說不出，而問他有沒有一些學者或學說啟發他，他也說不出。原文大家可按連結細閱。即使你是陳浩天支持者，就當那是一個質疑的觀點看看吧，質疑者的說法，有時可以當作鏡子。

訪問用了兩樣東西來比喻陳浩天和他的政治行動。

1979年電影《富貴迫人來》
報導說陳浩天說不出具體的政治運動計劃，也說不出對他有啟發性的政治理論或書藉。他只是一個自稱領導一個黨的個人，而這個黨有多少人是一個謎。因此，報導說陳浩天是電影《富貴迫人來》（Being There，又譯作《無為而治》或《妙人奇蹟》）的真人版。[2]

《富貴迫人來》的故事講一個沒有學識的園丁，一生沒離開過大宅，他對世界的認識只是來自電視。大宅主人死後，他流落街頭，卻因緣際會被一個富翁誤以為是一個有來頭的智者，他沒頭沒腦說出的東西，總被解讀為至理明言，後來富翁介紹他給美國總統，總統甚至把他當成接班人，而因為他一生足不出戶，特工找不到他的任何紀錄。故事裡面有人發現到他其實是個目不識丁的人，但社會則把他當成智者。

用《富貴迫人來》來形容一個政治活躍者，顯然是貶義。這套電影雖是喜劇，但它其實是對當時美國社會的尖銳諷刺。陳浩天的政治主張，連他自己也講不出如何實踐，也許他像電影裡面的園丁那樣是沒有不良意圖的，但一些人把他捧成英雄，對他有懷疑也像傷害他們心靈似的，而像梁振英這種人，則把他吹噓（或老屈）成香港胡志明或阿拉法特。

兒童十字軍
報導更不客氣的，是說陳的追求可能只是「兒童十字軍」。[3]兒童十字軍出現於第四和第五次十字軍之間的1212年，其細節有很多不同版本，比較常見的版本是大批青少年（也有說是農民及無業者）被人號召以十字軍名義前往聖地耶路撒冷，這場遠征策略和計劃欠奉，途上他們很多人被當成奴隸賣掉，有的則遇上海難，最終沒有人真的到達耶路撒冷。究竟他們是被人騙了還是發起者是真心的，現在已難考據。

理論上兒童十字軍可以勉強視為一場自發的宗教性質民間運動，不過事件的不同版本，分別只是騙局、鬧劇，或者悲劇。

雖然報導對陳浩天一點也不客氣，不過它還是提到大家常常講的事實——香港人尤其是年輕人的「中國人」認同屢創新低。

不想自稱中國人和是否支持港獨，兩者不是必然相等的。陳浩天本來只是一個人自稱一個黨，偶然發一下聲明、出席一下講座，沒人當他是一回事。他這個《富貴迫人來》的園丁，被梁振英及其文痞團夥吹噓成十字軍東征，整件事只是一場製造稻草人的維穩騷。

陳浩天的運動如果是兒童十字軍，那麼他是騙人還是真心的？這個問題，每個人心裡都有個預設的答案，我不在這裡扮柯南分析。

如果有支持陳的朋友看完覺得我引用這報導是傷害了感情的話，我只奉勸一句，如果不想被當作兒童十字軍的話，拿出多點實際東西說服大家吧。

註︰

Just Who Is Andy Chan, the Leader of Hong Kong's Independence Movement? (Time)
原句為 "Chan, in short, is a strange individual to be leading a pro-independence party. His existence is a real-life Being There."。
原句為 "Chan’s quest may be a Children’s Crusade but none of this is to deny the Hong Kong identity."。
本文獲授權轉載，原文見作者Facebook專頁。

本人堅決反對任何團體意圖動搖香港關係法，損害香港利益。

有希望了

如果不想被當作兒童十字軍的話，拿出多點實際東西說服大家吧

係咪鼓勵人出槍炮？

篇嘢中國又畀咗幾多錢呀？

有咩問題

最新一期的美國《時代》雜誌以「中國贏了」為標題，認為中國的政治經濟體制比美國更可持續。

Time做乜鳩癲咗衝出黎係咁咬陳浩天

唔睇名以為係大公

左膠為咗打侵連共產黨鞋底都奶埋

又冇瘋狂係咁咬嘅
係同一篇嘢畀人瘋狂引用啫

時代超越NYT

我唔鍾意人網上打飛機架。

乜咁都上報，有無link？

陳浩天根本穿曬底

做得陳國強隻狗想拎區議員個位就勤力d自己做啦，大大隻字比你慢慢搵

對time改觀

好彩陳浩天斯斯文文咋

TIME就擺明挑釁

TIME唔記得《查理週刊》玩伊斯蘭之後發生乜事？

夠膽佢咪去試下玩伊斯蘭試下?

ok thx

TIME你老母咩，依個先係作者呀！

如果有支持陳的朋友看完覺得我引用這報導是傷害了感情的話，我只奉勸一句，如果不想被當作兒童十字軍的話，拿出多點實際東西說服大家吧。

唔講其他，單係陳浩天扑野都可以俾d 濕鳩左報記者跟到仲影埋相就知呢個人大撚獲啦
萬一真係有行動，你陳浩天又俾人跟到咪仆街？

左膠媒體
連侵侵都踩到變地底泥啦
Fake news

咁建佢老母設民主中國呢

鍵國撚起晒鋼

其實佢寫得算客氣啦⋯⋯
冇直接話你on9

佢指出左大部份點睇而家陳浩天同佢組織
乜都冇做過，零cv
又唔知佢會點做

咁撚文匯大公既？TIME收左中共幾錢？

文滙大公就直接屌佢反黨叛國啦⋯

提出質疑就五毛咩⋯⋯？

有豐富CV既飯民又做過D咩？

有專業知識既公文袋又做過D咩？

睇返，從未參政既TRUMP又做左D咩？

如果從政要CV先可以成功既話，日本班老野個個資歷豐富，應該一早就超越全球啦。

又whataboutism?

人地好理性咁提出質疑咋
你行山迷路會唔會跟個路點行都噏唔出既人行呀？

係囉你唔send cv睇下有冇公司請你？

佢提出呢個質疑我唔覺得合理。

過去幾十年，香港民主進程由佢口中既豐富CV既政客主導。結果證明失敗。

而家佢仲繼續話需要CV先得，係咪ON9?

bill gates，mark zuckerburg需要cv?

你當從政係打份工既話，心態咪同飯民班老屎忽一樣。對眼只係望住果十萬蚊議員津貼lor

問題係陳浩天真係乜都無答要點做
想連大約點做都無
咁多年黎都只係不斷講香港要獨立

你focus左去cv度
人地質疑既位更加係因為佢問乜都講唔出
加上冇cv人地check record都做唔到
點俾人信心

所以先用兒童十字軍形容

下面已經答左你
你一係要有個wonderful plan，說服到人follow你
冇既話人地自然睇cv架啦⋯⋯

因為戴妖同689已經畀到正確答案。

香港人只可以等支爆，然後先勾結外國勢力去爭取自己想要既野。

一日支那自己唔爆，乜都做唔到。

係人都知呢個plan係唔可能存在。就算存在都唔講得出口。

而家乜都無做過都要取諦。你仲up咩大計，係咪想累街坊？

咪係 人地提出質疑同評論唔得架咩
如果係五毛就屈佢收美國錢啦

而家唔係要你真係講曬詳情喎
但陳浩天大方向都無講
咁我support你做乜?

咁一個來歷不明嘅政黨，有幾多人你唔知，做緊乜嘢你唔知，一日到黑只係發聲明就要大家all in? 仲有，就算你話民主黨同公民黨班友fail咗幾十年唔代表就要信民族黨架，根本就係兩件事嚟，唔通食藥冇用就要信巫醫咩！

美國times只用佢視角諗野。

佢咁問，同去支那問下班維權律師下一步點做一樣。

一講出黎，乜都唔使做，封殺你啦。講黎做咩？

乜等支爆唔係大家既共識黎咩？

唔講咪無人撐你囉
點知你係呃飯食定真做
而你陳浩天之前天星果次集會俾差佬兇一兇就飛的去浸大俾我感覺係呃飯食

Time 都唔係第一日fake news

民族黨幾時講過要等支爆

反對人地動搖香港關係法？鬼？

而家市面上所有政客都信唔過，or唔work。我咪試下新野。

無人叫你all in陳浩天。不過我亦唔會現階段就ban佢橋。而我更討厭開口埋口要「論述」既人，呢班人只會紙上談兵。

戴妖講得岩，到時到候香港人就識跳出黎落注。

宜家唔係ban 佢橋
係佢無橋呀

其實 你出到名咪英雄 出唔到名咪on9仔

咁至於佢用嘅比喻 .. 都係 幾年後講唔中咪俾人鞭屍

on9

香港人咁精叻，你有晒論述一晒計劃一樣唔會buy你。

點解？因為香港人只會買贏果邊。

戴妖咪講緊。陳生都有回應佢話係同路人點點點喎

你當全香港人都係咁既咁你做閪咩

無願景就話人港豬 有願景就話人無計劃係小學雞玩泥沙 到有計劃果陣咪話佢天馬行空不切實際 你打totalwar都無得一回合建設完成啦

我唔否認佢係落實目標方面既諗法未係好成熟，咁但係最少佢對香港既未來仲有願景同敢於曝光與公眾之間表達訴求既勇氣我係欣賞既 最少好過班只係諗住永續社運等退休既廢老同咸魚先

利申：作為一條咸魚，對香港並無任何願景包括但不限於港獨

叫trump取消關系法，引發支爆唔係橋？

點撚樣呀，姐係宜家戴妖同689係民族黨既人呀？
揣測當事實，唔怪得仆街啦

根本香港人就係咁。

除左中學大學生肯冒險落注之外。我敢話所有畢左業之後既香港人都係只肯買會贏果邊！

條橋陳云根諗出黎，入面仲要有毒
將香港地位降到西藏一樣

學生都特別易俾人呃錢添

我唔會拘泥民唔民族黨。

戴妖今次講野中point就撐佢。

唔係民族黨講出黎
一陣走數又話一切都係戴妖幻想唔關佢事
做閪呀

咁陳雲有無公開叫美國佬做野先？

無呀嘛。

呢d咪只係識「論述」既on9既紙上談兵lor。叫陳雲去推動就死得啦

估唔到椰子巴變到咁撚樣

有冇英文source？篇文好大公

陳浩天係邊個我一路都唔撚識，但佢肯公開出信叫美國佬取消關系法我就buy佢呢樣。

好過一班老屎忽玩小組討論、寫十萬個論述、講到入棺材都仲討論緊。

宜家我係講緊呢條橋係毒橋
到時美國真係實行出黎
政府只要將責任推曬去民族黨就可以令全個獨派變成香港公敵

等同美國選民而家都buy trump一樣。

話做就做，做出黎，敵人又個個頭痕。

呢個就係做到野既象徵。

都係果句 書生造反 十年不成
無軍權 無革命

邊有可能實行到呢
小朋友講野大人笑完 好快就冇左件事

睇下好有 cv 班泛民，企左支那個邊定香港個邊

係商場上，抗拒敵人收購，有一招叫食毒藥。唔係咩特別既野黎。

On 9 毒橋，你將 d 字眼轉左佔領中環咪一尻樣

走唔切資咪又企香港果邊
你佔個樓市炒到咁D樓咁易賣呀

侵侵做唔出？我見到成班官同泛民好撚驚

小朋友講野，大人真係笑？

你睇下商界幾大反應。

trump屎忽痕出條tweet，支那肯定嚇到標屎

只有青少年敢冒險求變，其他人都係想留係安全區，多一事不如少一事，慢慢咩都盲目，溫水煮蛙，連立廿三條都無咩反應

泛民果套建設民主中國係唔係願景? 幾十年後咪又淪為永續社運, 咪又係俾人笑佢冇plan!

而家淨係講點解要獨立都差唔多要拉要鎖
Times要佢講埋點實行 係咪唔知香港究竟咩環境 講完肯定坐番10年8年

睇黎大陸真係好驚

戴妖今次我堅buy佢。

條友食錯藥，講野咁貼地咁岩聽。

取消咪取消 最好成個香港冇左佢

飯民既plan咪個個想好似劉千石、司徒華咁，食社運呢條水食到死為止。

月月拎十萬議員津貼、年年六四七一就R人捐錢。

永續社運賺夠錢移民先係佢地個目的

。

上次好慶幸陳雲選唔到，呢條友日鳩日論述論述，中學生小組討論咩。

我都唔明有班香港人咁撚鍾意論述。on9

唔可能存在
毒派又贏

Exactly，真係收左錢明俾個陷阱佢踩

Times同BBC都俾大陸資金收買左 好心寒

證據？

咁都好過永續社運CV勁厚不過一路賣港賣到2047
唔做野都算仲賣港，仲邊收錢邊話爭取民主但唔跟佢地方向嘅香港人轉頭，爭取民主要篩選先可以參選都仆去選
話陳浩天講獨，講爭取民主好多年啦爭取咩返嚟，仲年年有月薪津貼年年六四七一收錢又做咗乜

陳浩天係冇人冇錢冇軍火，但只係打嘴炮勁過晒咁多年以嚟嘅政黨啦，唔係政府使咁驚佢？
更重要嘅係唔好話人得個講，有冇人捐款或者勢力支援佢足以推動港獨呀，咁冇咪靠其他方法或者等囉
乜都未有就梗係未有plan啦
就算有，恐怖分子都唔會同你講定幾時咩位置咩手段去恐襲啦戇鳩

理論來源好緊要
無起源外國會當個d人係突發既痴線佬
就好似論文要ref一樣

時代講既野係客觀判斷來，有晒論證論據，邊似大公果d 9 up.
事實佢真係咩都唔識，連理念都說不清。

人地問roadmap佢答唔到具體都應該要講到佢個approach，同點樣應付中國，而家佢連個end game都講唔到就好明顯無做準備hea個記者。

你無論述搵咩去說服人支持你？行動已經唔預做，而家連港獨都唔講？

咁咪同你陳浩天講獨派年年嗌講獨cap水呃like呃西屌咪一樣，大家都係政棍，仲要呢個比人踢爆空心老棺

已經有成班𡃁仔因為魚蛋暴動坐緊監

你玩撚晒啦，你咁樣一定可以永遠立於不敗之地，但咁又有乜意義呢！？

陳浩天: 我唔做野咋 我一做 連自己都驚

同大大師兄一樣，你知我係邊個一定唔敢串我

times依d fake news真係愈黎愈垃圾

舉兩個例子

Times 母國當年仲係英殖民地, 由波士頓倒茶, 到成立大陸會議對抗英國, 再到列星頓打響獨立第一槍, 根本從來無人講過美國獨立, 枉論美國如何獨立, 當然都唔會有英國泰晤士報記者越洋訪問John Adams 同Samuel Adams有咩建國藍圖, 佢地更多既係講緊要求加入更多代表係英國議會入面, 為佢地爭取更多權利同發聲, 結果人算不如天算就發生倒茶事件同之後一連串事件, 而所謂建國藍圖同美國憲法都係打響獨立第一槍, 完全無得返轉頭既時候先有

鄰國同台灣推許既孫大炮, 係佢倫敦蒙難前根本無論述, 所謂三民主義都係蒙難後用黎宣傳既手段, 向海外華人吸金, 而事實係即使建國表面成功, 曾經FF 自己做臨時大總統一人獨裁既大炮一樣要讓位畀袁世凱, 然後大炮再經歷多次二次革命, 護國戰爭之類既爭權戰爭, 先再意識到要建立一人獨裁法西斯既國民黨(之前既國民黨係類似泛民飯盒會之類), 靠蘇聯顧問提點下先有佢自己既藍圖, 而係佢真正掌權之前所有論述同藍圖都唔係歸功於佢

好記得係侵侵未上台前，左膠形容佢為「無從政經驗既Donald Trump，.........」講到佢係個死廢柴總統

依家人地一半任期，已經勁過和平獎得主黑人總統八年所做既野

trump做野要ref?

佢睇下佢d對應先
同trump比

你話勁就勁？周圍聊人打貿易戰睇落好型，但一陣比其他國家聯合抗衡佢既話之後得不償失
仲有，唔好拎冰山一角做例子當咗常態常例，孤證不足以說服人，全世界絕大多數情況搞政治既都係有從政經驗好過無，正如高學歷既人大多數都係勁過低學歷既人，明無？唔好再打飛機喇

得你班侵粉覺得佢勁，摺埋圍爐啦

你話唔勁就唔勁呀？
北約左膠個自動要加軍費
ISIS極速俾人收皮
支那係貿易戰死晒火
歐盟要歸邊同美帝同一陣線夾支那開放市場

邊樣外交政策唔係玩得有聲有色？
孤證就說服唔到人既話，咁你係咪否定天才既存在啦？

拿！我無話堡主，亦唔佢係天才

唔駛摺
因為佢依家已經係總統，下屆佢肯選叫全家總動員投佢都得

除左time之外
time個幾篇文擺明收左錢連登仔照quote

所以港獨之父梁振英都睇唔過眼，即刻教返佢幾招

有無time原link

打飛機就有你份
下屆佢肯選我就真係有得投佢對家

到而家好多人都唔知為乜要獨立

好簡單，唔畀150個黎食福利已經夠充份啦個理由。

立場文內咪有

左膠

TIME 都覺得陳浩天係鬼

屌你老味明明上年既書次次比人 post 出黎都話係最新一期。

乜都唔做
睇定D
等下美國會唔會
收拾中國
不是更好嗎

你都on9
俾人知道左點做仲點會成功
依加想做啲咩都俾人打壓

唔係話佢係鬼，係話佢得把口無實際行動，
呢點唔使TIME講，好多社運友都會認同，
不過實有人會話文宣已經係行動，更甚用臭蟲論話其他政棍點點點，
但喺我嘅標準，拎軍火搞革命先可以算得上係真獨派，
（自己做或者畀錢人做，總之唔係等別人做就算）
得把口嘅，我當然唔會反對佢講，亦唔會陰謀論，但我唔會覺得有用。
香港畀共匪搞成點，美國又點會唔知？取唔取消關係法都係考慮美國利益又非顧及香港人感受，
FCC單嘢最大嘅得著係，引出班牛鬼蛇神精神分裂，畀我哋打著真愛國旗號恥笑一番。

Times 定time 呀
我好撚亂呀屌你老母

香港人只會買贏果邊

大家都係衰係共產黨手上
有時唔好自以為自己有咩咁過人之處

公咩敵？
家陣香港個灰色地帶係不斷收窄緊架啦
宜家咪好少少，迫所有人選擇
好過去到最後關頭時
連比你選擇既機會都無

年年？
年左幾耐？

一樣？
宜家佢打嘴炮都勁過哂成班飯民飯桶啦
都仲未計泛民幫支那講說話條數啦

泛民唔止空心老棺，仲要係包藏禍心

Ref. 根本一早有哂係到
只係唔合班主流 左膠既心水

而所謂建國藍圖同美國憲法都係打響獨立第一槍, 完全無得返轉頭既時候先有

其實傾面反映左
香港未完全無得返轉頭
不過都就黎係

班農國師

憲法一定係軍事壓制全港, 就自然會有啦

人類數千前歷史, 邊有整本憲法先搞革命?

無得返轉頭啦

只係未完全武裝

未醒覺

其實仲有得返轉頭
只係支那要付出幾大下既代價，時間拖得愈長代價越大

如果今日支那要香港獨立，將香港同支那變成加盟共和國既關係
咁或者可以救返起成個支那

你仲未明？定以為全香港都係同你一樣呀？
取消左燒到既唔單止係賣港賊，係所有會用美國野既人，迫人選擇結局咪變人民公敵囉 成件事同拎沙林毒氣要脅港人支持港獨無分別

傀儡國係云伯想做既事

有咩問題
共享中國人既榮耀就係咁既結果架啦
反對外國勢力干預香港

宜家又無人話泛民狗靠得住，做咩姐你
想用泛民黎幫陳浩天個廢物開脫呀？

到時全港市民反轉支持收獨派檔就真係多撚謝你呢d 廢人係度搞局，其他獨派俾你d 豬隊友累撚死曬

唔怪施虐嘅中共，反而去怪其他人，呢啲人唔死都無用。

我好想知道有乜其他獨派係唔支持取消香港關係法？
佢哋又有乜咩建國藍圖？

你都痴閪線，宜家由你民族黨個牌頭要求美國政府玩謝全香港，你民族黨咪係個施虐者囉

好彩人地美國無你咁撚on9，如果唔係到時美國都變埋幫兇

你不如講下邊批獨派係支持取消？

陳浩天而家嘛支持取消（雖然我都話過佢得把口），
到你，有邊批獨派反對？

真係搞笑，你覺得繼續假一國兩制，香港就唔會謝咁喎

咪就係得陳浩天一批支持囉

咁邊批獨派反對？答到我未？開名啦喂

你自己用腦諗下我講緊咩啦

你不如講下我幾時有講其他獨派反對先啦

如果有朝一日取消香港關係法, 都係因為美國佬認為香港嘅自治已經消失, 而唔係因為民族黨出咗封信. 咁到時你覺得應該搵邊個去算依筆賬?

到時全港市民反轉支持收獨派檔就真係多撚謝你呢d 廢人係度搞局，其他獨派俾你d 豬隊友累撚死曬

呢句係你講喎，「其他獨派」畀人累死啫，即係「其他獨派」唔BUY啦，
咁「其他獨派」即係邊堆人？問咁耐都答唔到

你民族黨自己立場開出黎係支持美國收香港檔(呢度係講緊全香港，唔係淨係賣港賊或者殖民政府)，就算民族黨對美國決定無實質影響都俾人睇到佢地立場係反香港人

我之前都講過，民族黨呢啲無權無勢嘅人根本唔會左右到美國決定，
到時怪民族黨嘅人，同信佔中引發蝴蝶效應嘅人一樣智商，根本唔需要理。

時代好想做死佢

假設佢地真係有咁嘅立場, 就代表要為依件事負責?

你同政府果啲有依個立場就係犯法嘅講法差唔多喎, 有冇諗過加入政府?

人地講時實唔岩聽就起哂鋼
永遠淨係識對住d飛機文自慰
咁同你地一日到黑反緊既中共有乜分別

唔肯面對現實正正係鍵國派永遠原地踏步既原因之一

唔洗為件事負責，不過唔會再有任何一個人支持獨派咁解姐

有呢個咁撚on9既立場已經夠仆街啦

我好想知道有乜其他獨派係唔支持取消香港關係法？
佢哋又有乜咩建國藍圖？

個問題根本問錯左
獨派有過建國藍圖咩?

如果香港已經喪失自治, 晌支持融合同支持獨立中間仲有咩選擇? 如果你覺得到時啲人會支持融合, 咁我都冇咩好講啦.

咁你覺得可以點理呢班人？不如你而家就示範下點樣叫停班傻人睇屈詠妍啲文。
BTW，「其他獨派」究竟係邊堆？

btw,獨派有咩建國藍圖?

港獨之父嘛教咗你囉

如果件事係無人出聲 美國自己做 ，又或者係民族黨秘密咁同美國政府講，咁就有機會變成香港人轉向支持獨立

但宜家件事係民族黨懶醒公開咁爆響口 件事係大眾眼中始作俑者變左做佢地(就算事實上唔係都好)，到時咪乜都俾人入曬數囉

發覺問你地有咩藍圖又同我講梁振英
係咪同美國傾果陣又引用佢
叫埋佢去幫你同侵侵傾呀?
即係無啦

一個敵人都清楚過你地
要你有咩用

咩你哋啫？我又唔係民族黨成員，
我剩係知陳浩天係支持取消香港關係法，我當呢個係佢建國藍圖嘅一部份，
如果你想詳細知民族黨有乜詳細藍圖，點解唔去民族黨FB問？

無就無啦講咁撚多

其實呢, 到時迫於形勢, 就算單嘢真係獨派搞出嚟, 到時唔想融合嘅人都會支持獨派, 因為冇其他選擇.

情況就同幾年前, 唔支持建制嘅人, 就算民主派幾做唔到嘢都好, 都要支持佢地嘅道理一樣.

所以你話因為今時今刻民族黨講嘅嘢, 將來真係取消香港關係法會令獨派冇支持依個講法, 係唔會成立.

時勢到係實有人上位既
不過就唔會係搞出單野既獨派囉

如果真係成功既話
其實獨派好無私
出到呢招讓個位比人

有無《富貴迫人來》既link？

係一個豬隊友燒死成隻港獨運動

其實呢，去到直接經濟玩完，都仲有支持獨派以外既路，你提出投票個情況根本唔同

毒撚覺得世界上d男人死哂就會有女屌

呢到點出左一個問題
就係香港既經濟繁榮係同共產黨係掛鉤

無左陳浩天，係咪代表香港唔會有事？
唔會架，點解唔襯宜家仲叫生活平穩時做決定？

與此同時都會燒到支那到

講黎講去根本就好簡單

愛支那愛共產黨 港獨
二選一

兩邊都係比現在差架啦
差在到底你想將自己既命運交比別人定自己

唔港獨就係愛支那
神級邏輯
不愧係港獨國師

都仲有支持獨派以外既路

咁你講下

獨派唯一既argument就係
唔食屎味咖哩就要食咖哩味屎

Anyway,多得陳黨主，今晚諗到睇咩戲

今晚睇

講到香港已經喪失自治果陣呀.

阿大學生, 你覺得到時仲有咩選擇俾你揀呀?

呢個唔止我，好多人都問呢個問題
你又答唔答到？

永遠都係用問題答番人地既問題真係屈左機
所以你班垃圾點解無論述

依家已經喪失左自治啦on9仔
獨左未呀?

咁者係話俾我地成長？

咁美國關係法取消咗未?

得
咁香港仲有自治
一國兩制好波

人地笑緊你弱智

得啦得啦，知你威啦判官
咁你講到香港除左愛支那同港獨外
仲有咩選擇呀？

係架, 而家香港啲公司有黨委未?

你過份解讀了

咁你講下點解唔港獨就係愛支那?

講得好
香港咁好搞咩港獨

有啲人睇嘢係有前瞻性嘅, 我知你冇.

佢好似支持永績基本法

永遠都係用問題答番人地既問題真係屈左機
唔該問返自己先

Btw, 上面有人講左

港獨撚吹奏香港點好點好
你邏輯好撚混亂

你自己個point講唔好問你問題又我錯

無錯
支持一國兩制

問港獨撚有咩論述真係大罪黎

用 product 嚟計
依家先開始 draft
但乜撚嘢都冇就嚇到中共官媒建制咁大聲
呢下先過癮

fake news

邏輯混亂嘅係你, 講緊取消香港關係法, 條件就係美國佬認為香港喪失自治, 美國佬判斷嘅標準係咪同香港人一樣? 香港而家有人覺得已經冇自治, 係咪代表美國政府會咁睇? 睇嚟搞唔清楚嘅係你囉.

咪係
陳浩天真係太天真

移民，偷渡，自殺
無錯，係獨派就係兇手果個情況下，d 人就算自殺都唔會撐獨派

高地
有 plan = 傻仔做咩講出嚟／拉鳩你等恥笑
冇 plan = 冇撚用

大佬，你都中文字都唔識睇
唔通係我錯呀？

攬炒有用，就一早無香港回歸啦。比人笑幼稚都可以唔理，自我安慰眾人皆醉，可悲係根本外國政府當你個人同黨透明。

其實支持取消香港關係法既人點解唔支持中共赤化香港?
一樣係焦土
仲都係將香港變為同大陸一樣失去佢本身價值㖭

5毛6點打後仲要OT咬陳浩天

飯民露底
帝制派搶住郁陳浩天表忠

陳浩天可以講係十年內香港最強的政治人

就憑你呢句
我睇死香港人唔會自殺死

不過會做炮灰死

至於移民偷渡
人地都只會當你係華人間諜送你返黎

攬炒真係有用，但絕對唔係經香港政策法
而係真正意義上既攬炒，例如叫陳浩天整粒核彈出黎再引爆佢

so what，總之就係唔會撐獨派
美國taco佬都大把ii日日俾ice查
又咪一大堆留到係美國

中共嗰種赤化係用假‧一國兩制拗著數，基層香港人繼續受苦，
取消香港關係法（假如成功）係廢咗呢中共逃生門，
簡單嚟講係我仆街都好，點都唔會畀你好過，
有幾難明？

港獨之父梁振英

你可能唔知二戰時美國點對在美日本人

唔支持獨立無問題，做炮灰only

你可能唔知宜家美國左膠多過人

宜家仲食好住好訓好就已經諗到自殺
到真係形勢惡化到極差時
你要自殺死幾多次？

咁但係要廢除香港關係法
係建基於香港徹底變做中國咁
咁你又要反對香港變成咁?

戰爭時期仲同你講左膠？
訓撚醒未？

望下德國啦

就咁落去，其實香港各項民生變成中國咁，只係遲早嘅問題，
無論點反對都好，只要局勢不變，最多只可以將赤化速度緩減，
取消香港關係法更深層嘅意義係令中共局勢更為不穩，
而當天下有變，香港最後係得益定受損，我唔敢肯定，
但我唔會全盤否定呢場賭博。

咁我而家咪問
一邊又叫人玩攬炒
一邊又俾理由人唔同你玩攬炒
班人精神分裂完未?
你要等天下有變,做咩要話攬炒?當年蜀國係咪要自己地頭搞亂自己製造天下有變既局勢?

岩，大家唔好搞亂香港
記得要做好自己，幫支那走向世界

要記得香港好，中國好

你唔係答緊人野

畀個咩理由唔攬炒？

拎蜀國嚟比？魏國係咪借蜀國洗黑錢？

你都仲未答我「其他獨派」係指咩人，仲好意思蒲頭

你係咪唔知蜀錦係咩黎?
你真係當三國之前互無貿易?
何況呢個問題同我講既野有乜關係?

又係你用三國做比喻嘅，
咁我嘛話蜀魏利害關係同中港關係利害關係唔同囉，
定係你覺得蜀魏無交易對魏嘅禍害同中國無香港特區嘅傷害一樣？會促成魏國滅國？

1. 佢居然覺得香港可以「唔攪炒」
2. 佢叫人唔好搞亂呢個傾向共產黨既政制

都講到咁，咁當然要賀一賀佢
祝佢做支那人快樂啦

九唔答八
即係你覺得冇左香港關係法中國會即刻亡國?
唔好唔記得,已經有報紙賣過借道新加坡去做呢D野
睇下邊個亡國先啦,唔該

岩喎,大家仲唔一齊支持大陸赤化香港?
咁人地咪大條道理取消香港關係法囉
做咩要搞一地兩檢CA?
做咩要阻住人地廢立法會?
青山係咪又走犯?

Sorry， 我唔想做支那人，所以唔會支持香港赤化
但家陣你想做，唔該你搞清楚先

唔想做支那人
但又想人地廢除香港關係法將香港變成同你口中既支那一樣
青山又開放日

我就係覺得有助加速中共倒台，係咪唔得先？其他人我唔知點諗，但我覺得賭一鋪不失為一個選擇。

既然你都講到中國可以靠新加坡，襯而家未成定局賭一鋪？定等香港再無晒利用價值，連賭嘅機會都無？我認為前者較可取。

因為廢左法後會打擊到港共政府同支那政府
完

至於廢左會唔會香港變到同支那咁
就要睇到時眾人既選擇

廢話
香港核爆都打擊同政府啦
又唔代表你班垃圾上到位架WO

究竟賭乜?
本土派年年都唔支持支聯會,話香港冇能力影響到大陸,所以反對悼念
而家竟然又覺得香港有助加速中共倒台,所以要搞野
又一個精神分裂

偷換慨念，佢哋係反對建設民主中國咋，
幾時講過取消香港關係法對中共無影響，
老作都搵第二樣啦

邊班人上位都無所謂

要唔要搵返以前高登D言論出黎?

你講既野同整條高鐵要香港人同你埋單一樣

原來我/民族黨有能力阻止美國廢關係法？

梗係要啦，唔通你講我就要信，
不過講明先，我無講過取消香港關係法對中共無影響，有人精神分裂都咪入我數。

咁又係真係無能力既

咁好多獨撚又真係精神分裂
又要屌支那會等支爆路線
又要走同一條路

你係咪了解錯左我講野

呢張再加埋侵侵果張已經證明TIME冇哂公信力

過兩日出兩篇吹奏佢既文
你就會話time好撚有公信力架啦

邊個人同你講獨派係支持民主中國？

咪又係等支爆
屌你老母人地等支爆你又等支爆
我跟支那會唔好
on99

有冇能力同有冇鼓吹,支唔支持有乜邏輯關係
青山又走病人出黎

要你有咩撚野用呀?

高登唔知係五毛定邊個
咁都入獨派數

咪臭係
獨派不嬲講野唔算數

定係你理解錯當時佢哋點講？
估來估去無意思，quote 返幾句你覺得有問題嘅言論出嚟討論下囉

獨派高質討論
永遠要人比source比quote
自己永遠咩都無
淨係識得問番人問題 神級論述技巧
港獨不遠了

你都係想人反對
但反對左，一樣唔會有影響架

咁你走出黎嘈做咩？

而家你提出我唔信嘅嘢，
梗係你搵證據啦，
正如你要說服我信有神或鬼，唔通係我搵證據？
詞窮就講埋啲無常識嘅嘢啦

其實類似哲古華拉
只係識打革命

但係未必識管治
印象中佢第一次革命成功後
拎住光環6年內做左三個不同職位的高官管理層
但係比佢搞到亂七八糟後走佬去用個偶像光環輸出革命

如果有個勁人幫佢搞好計畫
咁會完善好多

講真，佢得個講字，根本上唔係梁振英講佢都唔會出位 ，正常人聽完佢講野都知笑話黎

點解d 大陸佬成撚日叫人說服自己

你條賤種5毛真係當自己係主人?

香港人又係ON9 獨立係必然支持 連呢點都唔明

仲係咁問人拎咩藍圖計劃比你睇 係咪傻左

其實點樣形式獨立 由咩人帶領 有咩策略 都係時勢造英雄 唔好諗住搵聖人

港獨撚真係屈機
你去立會選舉 人地問你點港獨
你就話你搵證據點解獨唔到
肯定嬴哂全場掌聲

咁你要做支那人既
我唔阻你既

高質討論 反你就係支那人

果條奶共臭雞屌陳浩天無roadmap
我想問孫中山有無交反清計劃書比朝庭,美國的華盛頓當時都無咩建國論述
成功左就大把人美化你

5毛開到十點仲要ot
一大堆殭屍acc穿崩

邊個敢話陳浩天無料
一封信玩撚到班狗官淆底

其實你班獨撚知唔知醜
發兩個聲明就自比孫中山華盛頓

我講錯左啲野
唔係冇能力 唔應該即
青年新政當年火燭論點黎?
而家先知中共係火頭要燒埋佢?

本來港獨就係一樣好難達成但必須要做既事
偏偏俾陳浩天呢個不學無術既廢人同班信徒搞到成班獨派好似on9仔咁

仲好意思問其他獨派有無唔支持取消關係法 唔通人地又要特登出個聲明出黎表明反對先叫唔支持咩

人地孫中山都會出去講要拎d 錢去搞武裝革命囉唔該

似你做人咁冇原則咩 過兩日吹奏都冇用 係冇公信力就冇

獨撚英文字都唔識多隻梗係無公信力啦

times的確係無公信力
但呢篇野陳浩天d 對答都擺明真係乜撚都唔識
你可以話佢fake news，但我唔見當事人有話times屈佢囉
人地trump俾人屈真係會出聲屌架

你係咪講呢單？我當時無留意，不過而家唔介意評論下，
幅圖嘛已經大大隻字講自己都身處於火場內，點解你會解讀成佢覺得中共無燒埋香港？
成篇文嘅論點好明顯係要建設民主香港比建設民主香港急切，而且兩者唔一定要綁架喺一齊，否定「先要令中國有民主，香港至會有民主」呢個講法，
你可以唔認同，但明明對取消香港關係法隻字不提喎，何來精神分裂？

你係咪講呢單？我當時無留意，不過而家唔介意評論下，
幅圖嘛已經大大隻字講自己都身處於火場內，點解你會解讀成佢覺得中共無燒埋香港？
成篇文嘅論點好明顯係要建設民主香港比建設民主中國急切，而且兩者唔一定要綁架喺一齊，否定「先要令中國有民主，香港至會有民主」呢個講法，
你可以唔認同，但明明對取消香港關係法隻字不提喎，何來精神分裂？

係我做野唔夠慎密，無徹底清除陳雲餘毒。

我原本係點撚樣？

咁你陳浩天當初大大聲聲話要滲透政府，不排除武裝革命係咩？定諗住同政府申請搞革命比佢批？

港豬唔知美國傳媒點分㗎啦

港豬仲停留係英文=公信力嘅地步
但美國已經講緊屌主流左膠報偏頗

推左12頁都講唔撚出人地有咩咁偏頗

獨撚高質討論
人地有咩不利新聞就係fake news
但又講唔到邊忽fake

有計劃都唔會依家大大聲講出嚟啦低能，基本政治常識啦，叫想作反嘅人企出嚟講晒自己要點樣執行作反大計，係咪on9

滲透政府呢d又講哂出黎
香港獨立左之後既政制又講唔到

恨川普的唯一理由 - 陶傑

美中貿易大戰，如果你的手提電話裝有微信，肯定是生活的災難。
因為不知從何時開始，有許多微信群組，紛紛轉發過來許多你一早就知道「太陽是東邊升起來的」和「阿媽係女人」之類的三歲小兒常識，但大陸網民好像第一天才發現，視之為非常驚人的理論，開始到處散播。
無辜的你，如果也不幸屬於一兩個微信群組，就會天天接到手機時時震動而接獲的這類垃圾資訊，刪不勝刪。
這些群組信息，列舉大量美中兩國的產品數字，供閣下仔細比較：晶片、汽車、航空技術、一切科技產品，總之樣樣的真相，就是中國最少落後美國三十年，中國對美國，原來沒有攤牌相鬥的本錢。
並有大量文章，開始批判自己提出的「中國製造2025」，聲稱是浮誇之作，根本沒有這樣的實力，笨在打草驚蛇。
這種粗淺常識，不必專家學者，只要一個有常識的專欄作者其實早就知道，而且其中一二有膽量者，早幾年已經陳述。今日想不到大陸有大量漢奸洋奴網路浮面，長洋人志氣、滅自己威風，比較令人發笑。
中國人基因之一是尚未能做到的，搶先吹噓張揚。大如共產黨的國家機器、億萬網民，小如少數幾個所謂香港民族黨，行為都是一樣的。譬如香港民族黨的黨綱，除了列明要實現香港獨立，還說明要向學校加強派傳單宣傳、滲透警隊和公務員。
向學生洗腦、派遣臥底滲透敵方陣營，在政治上，皆是可以做、也必須做；但不必說、也絕不可說的事情。理由很簡單，事先張揚，對方必有防範。美國競選總統，候選人有沒有說過會增加向俄國和中國派遣特工？一個字也無。
什麼「一帶一路」、「中國製造2025」之類，中國人大張旗鼓，與香港民族黨聲稱要滲透警隊和公務員，心理相同，一樣是心智尚未長大的小孩子浮誇的口水遊戲。
美國新總統川普之令人厭惡，原因其實只有一個，這個狂人太早戳破了億萬中國人的泡沫中國夢。本來這一點與你無關，但不幸身為手機用家，你的手機若也有微信，則近日收到大量被摑醒了的中國人互傳的所謂「你所不知道的中美實力懸殊的真相」之類的廢話，大量充斥，令你煩厭。
源頭的始作俑者，就是川普。So, for this only reason, I hate you, Donald Trump。

陶傑fake news

五毛出力吹撚到佢係史上最強港獨份子之後成功壓制咪可以同大老闆立功上位

好心你唔好做得咁醜樣啦
19個啲係op-ed，講下個人意見有咩所謂
依家TIME人物專訪變妓者個人感想，有咩好spin
搵19出黎好權威咩

陳浩天當事人平時咁鍾意出聲明，但到呢刻都無出聲，你憑咩話times係呢篇報導fake news?

年輕人嘅創新求變係會為社會帶嚟進步，但你要搞清楚你係搞破壞定創新求變

唔破壞已經壞左既野，點去創新求變？

壞既係政制
你就破壞全部商貿
連親本土既商家都得罪埋

例如燒的士？

所以香港要獨立囉

兒童十字軍